她50年前實現「複製貼上」功能 文字處理器發明人93歲辭世

對於電腦界有著極大貢獻的Evelyn Berezin在12月10過世了，五十年前被稱為記者和秘書的救世主，發明了人類史上第一台電腦化的文字處理器，她的辭世也代表著一個世代劃下句點。

據cnBeta消息，享壽93歲的Evelyn Berezin，她發明的歷史上第一台電腦化文字處理器，被認為是Google Docs與Microsoft咗ord的起源。1969年電腦仍處與起步階段，而秘書職務在美國的勞動力中佔了很大一部份，這項工作不僅單調，且是日復一日的做著相同的事情，擔任秘書的女性們必須不斷的在打字機上重複文字內容。

例如上司需要五份相同的文件，依照現代人的做法一定是直接選擇五份列印，但在那個沒有電腦的時代，只能一份打完再打一份。如果文件印出後才發現內容有誤，也只能全部再從來一遍，這份工作雖然不用日曬雨淋，卻也是有極大負擔的，而Berezin就在離職的前一年，做出了一個要顛覆秘書工作的承諾，並在1969年創辦了自己的公司。

被Berezin稱為「資料秘書」的電腦化文字處理器，在1969年被推出，雖然體積龐大價格又高，但是它完成了史上第一次的編輯、刪除、複製及貼上功能。當時的IBM看中了這項設備的便利性，因此很快就複製並比Berezin更早公布售價，事實證明她做到了當初的承諾，但是快速便利的同時，秘書職位的價值也不如以往了。

雖然Berezin對於電腦史有著極大貢獻，但她的名字卻很少人知道，一直到2011年才入選女性技術國際名人堂，生命後期得到淋巴癌的她，決定放棄治療要與家人快樂共渡最後時光，用恬淡的生活來結束這不平凡的一生，對於人們來說又少了一位極具代表性的人物。

佢直頭係偉人，冇佢幾多大學生畢唔到業

唔care咁你入黎做咩 就係等人知你唔care ？

點解唔報得
佢地真係改善咗人類嘅生活

唔care 就咪入黎啦柒頭皮

唔通報你咩

我有興趣知
不過我諗冇人有興趣知你care 唔 care
死返出去啦傻西

好多報紙佬靠佢養起頭家

當時的IBM看中了這項設備的便利性，因此很快就複製並比Berezin更早公布售價

世界文職、記者、學生之神

嘩 大新聞黎喎

而家啲人唔會明白由0到1既重要性

都算又死一件 今年咩事

又係你依種毒撚係度語不驚人死不休
抵你單身咁耐啦食屎狗

個期既人都差唔多年紀
死都好正常，成93歲

而家都話會收購左你間公司 以前一個唔該就炒左去

偉人呀

真係copy and paste 多過食飯

同支那狗一鳩樣

Thank you and rip

己所不欲勿斯於人
我唔想知你意見呀，你唔好post ok?

Ignorant is strength

Undo關唔關佢事？undo嘅重要性都好大

你老母死左應該連登仔最開心

Thank you

當時的IBM看中了這項設備的便利性，因此很快就複製並比Berezin更早公布售價，事實證明她做到了當初的承諾，但是快速便利的同時，秘書職位的價值也不如以往了。

Who fucking cares if you don't fucking care?

財經台 波台 動漫台
三大毒瘤 又中

You man! 呢位ching夠哂skr🤙

方便左班老細姐

我認，我係其一

死後都不被世人重視

你整到咁有用嘅野岀嚟嘅話，你走果日我一樣會拜你，不過唔見得你會整到

之前唔係有張圖，係個呀伯黎架咩

發明資源回收筒條友死 梗係要報喇
冇佢你邊有得住

#5邊個黎個
扑左睇唔到

2018

食下又少過 食下又少過

IBM咁撚仆街

美國公司係咁仆街

我淨係知你條撚樣死咗一定唔係新聞

最好報你條死7頭毒撚

報佢老母死訊

呢個post都可以block 到條友

IBM

我淨係知你條垃圾死左一定冇人理

神

RIP

神啊

恩人
我地會將你既發明繼續發揚光大

rip多謝你既貢獻

點會1969年前發明，又話美軍科技早50年？
其實1919年已經有

Ajay Bhatt係另一個無名英雄

發明 USB 技術的 Ajay Bhatt 並沒有用它賺過一分錢，表示目的是帶來改變，不是為了賺錢。而 USB 的成功很大程度上也要感謝 Intel，因為它並沒有將其納為公司的專利，反而完全開放大家免費使用。

而在這之後，多家電腦廠商採用了這項設計加諸在自家產品上販賣，從這角度來看 Ajay Bhatt 無疑是與數億美元的收入錯身而過。

rip

咁當時又無版權法同尊重原創嘅意念嘅

但現實係
現今文書人員好多都係唔識用

多謝你

肯俾自己嘅發明無條件造福世人真係好稀有
有邊個唔想申請專利用嚟搵錢

呢個世界又有幾多個好似Tesla咁嘅人 只為名氣不為錢

你死就一定冇人報囉

50年前電腦技術簡直改變世界
近10年除左smartphone
仲有咩產品真正改變世界？

留下最近的copy and paste

大家應該用 linux, open source 野以表敬意

smartphone都冇改變世界，只係改變咗使用者習慣

係咪有人講過tesla都係搶人野ga撚樣
不過出得名ga都係放舊野出黎宣佈嗰個
成個策劃團隊又係無人知

搶人野嗰位係 “發明電燈膽”嘅愛迪生

Edison 先係搶人野，或收購左人地既野，養左班人整野，唔係佢發明
Tesla 係自己整，再比 Edison 玩鳩

為何放棄治療

大學生福音

你條垃圾就真係無人care啦

發明倉頡輸入嘅朱邦復都係
倉頡真係史上第一個易學易用嘅中文輸入

你打呢段野之前，意下自已有無用過先啦

呢句未必
當你收專利, 就未必咁多公司用
可能轉化去用另一樣
不過人生無如果

而家重用緊呢樣嘢
點會係一個世代嘅結束

你訓醒未

無smartphone邊有串流音樂, mobile banking, 4g點會行得咁快, sms點會收皮, idd點會收皮
要數仲有排數

你唔係想話我知linux改變世界呀?

50年前其實真係好前衛，因為當時仲係打字機年代，不過發明複製貼上係遲早問題，應該無佢對電腦發展唔會有咩大分別

Ibm=華為？

不過呢個世界又真係有8,9成野係base on Linux
Server 用緊嘅OS android 又係base on Linux router 之類 好多野都係base on Linux

我地大家都知道以前用燭火照明好唔方便，發明電燈泡係遲早問題，應該冇愛迪生照明發展唔會有咩大分別

咁始終都要有第一個人去實行

電腦早過影印機?

垃圾公司

推動文明發展，流芳百世

你死既時候就真係who fucking care
唔好妒忌

Microsoft 咗ord 點讀？

你死左就真係冇人care 啦

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

一早已經block.

你個名

廢柴 俾人屌咁耐 唔敢上水

敬禮

ios 4.0  apple 拎copy and paste 出黎打飛機

無佢無essay

屌你老母臭閪啦
留埋呢d 廢物留言博人屌你? 成功左啦

造福世人 rip

偉大程度接近上帝

你死果時咪唔報囉

wa diu ibm

你死左就真係who fucking cares 啦

事實真係 linux 改變世界
smartphone 出現冇改變世界，多媒體串流由電腦 client 到電話 client 只係換平台
Fax 都未收皮， SMS 好難收皮

而家啲00後好撚戇鳩
係唔係都屌

今時今日報應lo

報條春 至今都係市值最高個批科技上市公司

殺人放火金腰帶

身為女性
花時間同精力於「承諾」同「造福世人的發明上」
而唔系花時間同精力於「爭取女性平權」

respect

Rip

你快撚啲死啦仆街 你死咗就真係無人報無人care啦

勁，女programmer